{
    "question": "Kelemahan teori atom rutherford adalah?    A. elektron yg mengelilingi inti atom akan menyerap energi\r\nB. elektron menyebar merata di permukaan bola atom\r\nC. elektron berputar mengelilingi inti seperti tata surya\r\nD. elektron mengelilingi inti memancarkan gelombang elektromagnetik\r\nE. atom terdiri dr muatan positif dan negatif",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawabannya E.Atom terdiri dari muatan positif dan negatif",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-10-ppm-berapa-mililiter-132",
            "question": "Dalam 10 ppm berapa mililiter",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1 mg / L = 1 PPM<br>10ppm= 10mg/l<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satuan 1 mg / L diubah kedalam ppm adalah\u00a0\u00a01 ppm<br>jika ditanya\u00a010ppm diubah ke\u00a0mg/l\u00a0<br>maka hasilnya adalah\u00a010mg/l<br><br>jadi ,10 ppm= 10 mg/l",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-ban-sepeda-memiliki-volume-12-x-10-3-m3-jika-diisi-penuh-769",
            "question": "Sebuah ban sepeda memiliki volume 1,2 x 10-3    m3 jika diisi penuh. Silinder sebuah pompa sepeda memiliki volum\r\n kerja 9 x 10-5 m3. Berapa kali anda harus menekan pompa\r\n untuk mengisi ban sepeda dalam pompa untuk mengisi ban sepeda dalam keadaan\r\n kosong (sama sekali tidak ada udara dalam ban) sampai tekanan udara dalam ban\r\n menjadi\u00a0 3,0 x 105 Pa?\u00a0 tekanan atmosfer 1,0 x 105 Pa dan\r\n dianggap udara dipompa secara perlahan sehinggga suhunya tidak berubah.\r\ntolong dibantu yah sob.. :) \"jawabnya yg bnar/jgn ngasal dan pke cara\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>P = Po + n(v/V)\u00a0<br><br>3.0 * 10^5 = 10^5 + n(9 * 10^-5/(1.2 * 10^-3))\u00a0<br><br>n = 2.66667 * 10^6 kali\u00a0<br><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "empat-buah-pegas-identik-masing-masing-mempunyai-konstanta-elasti-624",
            "question": "empat buah pegas identik masing-masing mempunyai konstanta elastisitas 500 N/m, disusun seri-pararel. jika beban seberat 40 N digan tungkan di ujung pegas, pegas mengalami pertambahan panjang sebesar....cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0394x=F/k<br>=40/500<br>=0,08 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-saja-yang-digunakan-untuk-membuat-galvanometer-dan-m-432",
            "question": "jelaskan apa saja yang digunakan untuk membuat galvanometer dan motor listrik. apa yang diperlukan untuk membuat motor listrik , namun tidak diperlukan dalam pembuatan galvanometer ? mengapa alt tersebut diperlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan dan alat membuat motor litrik ;\u00a0<br>-kabel tembaga beremail\u00a0<br>- satu buah maget batang<br>-batery pack<br>-styrofoam<br>- kater<br>-spidol<br>-tusuk gigi<br>alasannya ; alt tersebut harus diperlukan agar buatan motor listrik tersebut jadi sempurna apabila tidak lengkap maka hasilnya akan kurang baik.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada motor listrik butuh batrai sedangkan pada galvanometer tidak membutuhkan batre. karena sumber listrik dari motor listrik dari batre sedangkan  pada galvanometer sumber listrik dari rangkaian listrik yg di pasang pada galvanometer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penerapan-fluida-statis-dalam-kehidupan-sehari-hari-selain-142",
            "question": "Contoh penerapan fluida statis dalam kehidupan sehari hari selain dongkrak hidrolik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0pada penyemprot obat nyamuk<br>-\u00a0pada voluntrimeter<br>- pada\u00a0pompa air\u00a0hidrolok<br>- katrol hidrolik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "em cakram sepeda motor, memakai tekanan dari handle rem yang disalurkan \nmelalui cairan rem yang akhirnya menekan kampas pada cakram. <br>penerapannya ada pada sayap pesawat terbang. <br>N masih banyak lagi contoh penerapan fluida statis di kehidupan sehari-hari......  <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-kuningan-pejal-p84-gcm3-dengan-panjang-rusuk-01-835",
            "question": "sebuah kubus kuningan pejal (p=8,4 g/cm3 dengan panjang rusuk 0,15 m dicelupkan ke dalam minyak. (p = 0,8 g/cm3 jika g = 9,8 m/s2. tentukan berat kuningan dalam minyak !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0V = m / \u03c1\u00a0<br>m = (0,15)^3 . 8.400\u00a0<br>m = 0,003375.8400 = 28,35 kg\u00a0<br>w = mg = 28,35.9,8 = 277,83 N\u00a0<br><br>kondisi benda tenggelam, maka berlaku\u00a0<br>w&#039; = w - Fa\u00a0<br>w&#039; = 277,83 - \u03c1aVb&#039;g\u00a0<br>w&#039; = 277,83 - 800.9,8.0,003375\u00a0<br>w&#039; = 277,83 - 26,46\u00a0<br>w&#039; = 251,37 Newton\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-perenang-ingin-menyeberangi-sungai-yang-sangat-lebar-ia-224",
            "question": "Seorang perenang ingin menyeberangi sungai yang sangat lebar. Ia berenang dengan kecepatan20 km/jam ke arah selatan. Jika arus sungai memiliki kecepatan 10 km/jam ke barat. Hitunglah\u00a0resultan kecepatan perenang tersebut dan ke mana arahnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20 km/jam - 10 km/jam = 10 km/jam ke arah selatan <br>karena kecepatan yg paling besar ke arah selatan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-volume-minimum-balok-kayu-yang-masa-jenisnya-850-kgm3-141",
            "question": "berapakah volume minimum balok kayu yang masa jenisnya 850 kg/m3 agar mampu menahan beban seorang wanita yang massanya 50 kg ketika terapung di air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :\u00a0\u03c1k =\u00a0850 kg/m^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m orang =50 kg<br>dit Vk ?<br>jwb: (m\u00a0orang + mk )\u00a0g =\u00a0\u03c1f.Vf.g<br>(m orang + mk\u00a0)=\u00a0\u03c1f. Vf<br>m orang +\u03c1k.Vk =\u00a0\u03c1f.Vf<br>m\u03bf =\u00a0\u00a0\u03c1f.Vf \u00a0-\u00a0\u03c1k.Vk<br>mo = (\u00a0\u03c1f -\u00a0\u03c1k\u00a0) Vk<br>Vk= mo/(\u00a0\u03c1f -\u00a0\u03c1k\u00a0)<br>\u00a0 = 50/1000-850 =0,33",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-sifat-termometrik-zat-452",
            "question": "Apa yang dimaksud sifat termometrik zat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat dasar suatu zat yang apabila di ubah\" suhunya akan berubah secara teratur\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Termometrik adalah ilmu tentang menukur suhu. Termometrik zat secara sederhana adalah sifat struktur zat berubah ketika ada kenaikan atau penurunan suhu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-seutas-kawat-baja-dengan-panjang-3m-dan-luas-penampang-015-924",
            "question": "Pada seutas kawat baja dengan panjang 3m dan luas penampang 0,15 cm\u00b2 digantungkan sebuah beban bermassa 500 kg (g= 9,8m/s\u00b2). tentukan    a. tetapan gaya kawat\r\nb. pertambahan panjang kawat\r\n(modulus elastis baja= 2,0 \u00d7 10^{11}\u00a0 N/m\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.F=k.<span>\u2206x<br>\u00a0 m.g=k.</span><span>\u2206x<br>\u00a0 500.9,8=k.3<br>\u00a0 k=</span>[tex] \\frac{4900}{3} [/tex]=1.633<br>b.<br>F/A=1.633/0,0015=108866<br>pertambahan panjang kawat=e.l=F/A=1.633/0,0015=108.2,0.10^{11}.<br>=216.10^{11}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}